爆眼少女護目鏡揳布袋彈

爆眼少女護目鏡揳布袋彈

少女中彈後痛極倒地，護目鏡被擊中碎裂，右邊揳住一束布袋彈（箭嘴示）。歐陽聯發攝

【鐵證如山】

【本報訊】警方前晚在尖沙嘴警署外清場，一女子右眼被子彈擊中，警隊高層昨出席記者會時卻辯稱未知少女如何被射爆眼。當時正在現場採訪的記者，正是發現那顆擊中少女的布袋彈的目擊者；翻查拍攝片段發現，少女中彈前兩分鐘，已躲在尖沙嘴警署外的廣告燈箱後，並沒有作出任何攻擊或挑釁，但最後她護目鏡被擊中碎裂，右邊揳住一束布袋彈。

記者：歐陽聯發 何家朗

記者翻查紀錄，第一批示威者吃了多輪催淚彈也不散去，警方前晚6時57分將武力升級，出示橙旗。有人開始閃避，躲在警署外巴士站廣告燈箱後。那正是少女其後中槍位置。橙旗一出，彌敦道的人幾乎不敢站立，因為警署面向整條大街，記者看到有槍枝從閘口伸出，彌敦道變成戰地。因為有人掟燃燒彈，消防車7時21分鐘到場，氣氛稍為緩和；現場人士開始走動起來，按經驗消防執勤時警方會停止放彈，但空氣突然爆出一響槍聲。

相關新聞：旅客失預算 禁區過夜

中槍後大叫「我隻眼呀」

7時24分，記者看到站在廣告燈箱後的少女緩緩倒下，飛奔過去，仍戴着藍色頭盔的少女伏在地上，滿地鮮血；她仍然清醒，但痛得身體蜷曲。戰友問她哪裏受傷，少女大叫「我隻眼呀」，她擰身過來，右眼已是一個血洞，血流不止。

找彈頭，必須要有證明，用哪類型彈頭，證明警方違武力指引。當時看到少女戴的那個藍色頭盔仍在地上，翻開頭盔時連記者的手都沾滿血，然後看到一個3M護目鏡，右邊揳住一束布袋彈；護目鏡被打碎，碎片應直接插穿了少女的眼球。

翻看拍下片段，7時22分少女已站在廣告燈箱後，同伴在廣告燈箱之間的空隙望向警署側門，她沒做出任何攻擊或挑釁。布袋彈規定射程不可少於五米，並只可向目標物的大腿以下位置發射；那個少女被布袋彈射爆眼，是不容爭辯的事實。坊間有說法指，不知打中少女的是鋼珠還是布袋彈，但從記者拍攝到的片段所見，當少女擰轉身時，右邊眼罩已有一顆布袋彈，少女右眼血流如注。仍然清醒的少女用僅餘視力，看到同伴想替她止血，將頭罩和眼罩向後褪，可能是在後來急救期間滾落地上。直至記者翻開那頭盔，那顆子彈仍深深陷入眼罩。開槍的人可恥，但用盡方法逃避事實的人，更是可恥至極。

昨有連登網民自稱受重傷少女的妹妹，引述女事主講述事發經過，稱其當時在尖沙嘴警署外觀察，並無衝擊或攻擊警方，從巴士站廣告燈箱之間空隙探頭，便遭一名警員於八至十米外射中右眼，隨即倒地。

各界關注少女傷勢及提供支援，612人道支援基金昨轉發傷者家人訊息：「612人道基金已聯絡我們，我們同意由基金支援受傷家人的醫療開支，感謝大家關心。」

保安局局長李家超昨在政府記者會上，拒就警方或令一名女示威者永久失明道歉，反而呼籲傷者報案，稱警方至今未收到報案，「故就該個案難以作出調查」。

李又指希望進行充份調查，了解傷者受傷源頭，「有一啲（受傷個案）當然係喺警方執法過程，但亦有不同消息指出，個來源係警方以外，呢啲都係要調查，去睇吓佢嘅位置，同埋警方使用一啲武力時嘅角度，同埋邊一類型」。

上一則
上一則
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓

下一則
下一則
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺

旅客失預算 禁區過夜
「警察意圖謀殺市民」
壞事一籮籮 警敢做不敢認
記者洶湧質問 三小時聽廢話
鄧炳強：無印象歡送飯局有鄉黑在席
插竹嫁禍青年父：呂樂回朝
速龍放入背囊 鏡頭全程直播
社福界圍警總 高呼「知法犯法」
200人促太古站長交代
國泰：或炒撐非法抗議員工
警認用過期催淚彈
民陣發起8.18遊行 再以人數施壓
頜骨全碎毀容 醫生轟謀殺
醫護無限期罷工 東區醫院百人默站
悲憤教徒遊行 促盧偉聰悔改
港腳葉鴻輝：良知比尊嚴重要
劉業成回巢改陰招大抓捕
水炮車示範 疑調低威力做騷
連登仔記招：警濫暴涉犯酷刑罪
警濫暴不義 民望急挫三成
年輕高學歷者指政府最大責任
77%市民促設獨立調查委員會
學者：九成抗爭者撐激進示威
涉雷射筆射眼 前空姐被控襲警
京拋「恐怖主義苗頭」嚇港
劉銳紹：製輿論鋪路更大武力
海港城遭批鬥 吳光正撰文補鑊
美共和黨領袖 警告華勿暴力鎮壓
公民黨訪美 倡保障被控暴動港人
30素人擬戰區選 批評林鄭無貢獻
葵芳站毒氣未消街坊怒氣盛
車長促港鐵與警割席
荃灣白衣暴徒圍毆急救員爆衝突
萬人高呼「黑警還眼」突傳武力清場機場封航 白色恐慌

廣傳呢張相啦

比卡超公公

全部同我改口,唔準再叫布袋彈,係鉛袋彈呀

推 一定要推

推

[捉鬼大師]鬼 從來係無需要捉

我公司啲清潔呀嬸仲講緊鋼珠
屌佢都廢撚事

要教育呀，你教左一個佢信就會SPREAD開

唔好睇少佢地瘋傳能力
Btw到底粒彈依家係邊？

睇字都覺得痛

有人拎左 就係唔知係邊
但醫生驗傷已經夠 再加有高清片同相
不過香港無法治
手足們儲錢捐比佢

就算係警察射又點? 死左都與人無尤
責任都唔係警察度, 又冇證據顯示係故意描頭
戰地記者或醫護畀人誤射死左, 都冇得賴其中一邊軍方

［高手請入］在情在理，唔需要道歉，只需要國際級文宣洗白

收檔啦三毛
布袋有指引講明只可瞄下肢架

721 811

818 民陣大遊行
721 805 警政黑恐襲事件

[捉鬼大師]鬼 從來係無需要捉

爆眼少女護目鏡揳布袋彈

安全眼罩防衝擊本身就係用鋼珠去測試 唔係用布袋彈跟本冇可能射穿

[正視聽]黑警舉真槍前因後果

瞄下肢一定包中下肢?
唔可能瞄 a 君中左b君?

Push

屌你老母
五行欠屌

我屌你老母臭屄

頭同下肢差成140cm以上
咁都唔係特登咁盲既都做得警察啦
屌你老尾死全家啦黑警

[緊急分析]法！不！責！眾！

屌你老母你冚家剷啦傻屄
你估 個槍同個頭距離係1m ?
槍口郁少少, 距離遠的命中位置 偏差好多,
小學生都識O係物理啦

push

推 幫佢攞返個公道

721811

無信心就唔好射
又唔係受到生命威脅
攞戰爭嚟比仲on9
除非而家打黑警係無法律責任喇
咁你個論點就成立喇
大家兩邊打死無怨

Asso仔學人講物理

他們在殺人，不可以放過

走啦, 冇人叫你自我介紹

5-8米 阿妹講